[原神有感] 遊戲業界即將崩壞 (2)

開心見到咁多人認真討論 原來都唔小人對遊戲業咁多睇法 唔係個個盲目撚
補充幾個點
-好多人集火電話game, 我所講嘅有d唔同，係crossplatform, 可能之後出隻console game都會順便加埋手機版吸金。

-我自己都會玩手機game同課金， 我覺得佢值幾錢， 我就課幾多。 e.g. rdr2賣緊458, 我玩fgo頂多課200算，唔值

-有d論點成日話 「乜野叫抄？拳皇夠抄街霸啦， 仲有神抄呢」 呢個值得探討，我覺得原神最抄個位係抄左人最signature嘅美術風格， 但又加左d嘔心元素落去。

原post
「原神有感」遊戲業界即將崩壞

唉廠商辛辛苦苦用幾年時間整隻3A 大作
都不及一隻垃圾手機game 一個season 既課金量

Fgo每年買福袋就算

好多鬼玩

其實抽蛋買skin呢啲真係毒瘤黎
對game 廠而言，我畫兩張圖搵得多過開發隻3A出黎，
點解要吃力不討好？
3A唔一定好賣架喎，會出事架喎，
但係抽蛋，呢水唔好賣咪出下一水囉，
邊個time cost 大啲？
對玩家而言，抽蛋換皮驚越來越多，
真正有內涵有深度嘅驚就越來越少，
唔好笑人咩打機講深度，講內涵，
Witcher,DS,以前既FF,TLOU都有佢地想帶出嘅意思，
亦都豐富左好多人既內心。
但偏偏收最多錢嘅就係啲換皮驚，
咁以後仲邊有驚廠肯花成本去整新野？
睇下fifa 2k呢啲運動類game已經開始進入換皮死胡同啦

呢條片講得好好
你係可以搵好多excuse話隻game唔同,
話呢隻係有adventure成份既rpg 有別於botw主要係adventure game blah blah blah
隻game本身可能都唔係差
但成隻game個底係一樣照盤過去

當年鬼佬overwatch迷猛屌paladins,
宜家有隻真係抄既冇人鬧

Overwatch有咩資格呀
TF2都未出聲啦

其實所謂嘅抄跟本就無人理
City Skyline抄Sim City有無人出聲？
Path of Exile抄Diablo有無人出聲？
Stardew Valley抄農場物語有無人出聲？

就算同期嘅Craftopia一樣抄Zelda咪一樣無人理
講到尾都係支那出先係lihkg有咁多話題

鬼佬彩你都有味

好多嘢都係會抄
但最大問題係抄撚到同人哋原先一模一樣
咁都唔覺有問題？
即係你會唔會當初話拳皇一睇就知係抄街霸？

手機game個受眾面大

神抄之塔依家都仲好地地啦

只要有人願課，呢啲 game 都會繼續生存落去。

有咩 gamer 就有咩 game 作。

鬼佬d comment.. 真係who fuckin care 反而笑人dump爛個ps4

劣幣驅逐良幣
百貨應百客
核心一定係d客需求愈黎愈on9

收手啦
未柒夠仲要開2繼續柒落去

請問柒啲乜呢？ 討論下都唔比？

俾，小學生想討論點整火箭絕對俾
但係當正自己係專家大大聲討論就係柒
上個post睇左陣就見到有d友連game engine係咩都唔知
話抄game engine乜乜柒柒
我都幾肯定成班友平均學歷只有中小學雞程度
你地d論點黎黎去去嗰幾個
基本上都係唔肯接受現實所以FF其他原因黎解釋現況
你地連應該點定位原神呢隻game都冇去理
點解佢會成功亦冇深究
成班FF到手機game = 訓係到賺
連我整條片黎笑9個阿Q巴打都仲醒過你地

其實有咩玩家就會有咩遊戲
玩家心態變係事實
當啲玩家肯去返以前咁有耐性細心鑽研咁打機，傳統大作可能會做返起

另一方面business model問題
mobile game開發成本唔會比傳統大作高，開發周期短
A唔掂就出B，B唔掂再出C
傳統大作有IP包袱，唔掂就基本上影響埋其他IP，玩家唔會好似mobile game咁一單還一單（Blizzard就係好例子）

抄咪抄囉
屌呢隻GAME呃錢課金抽野,仲好過屌人抄啦
抄襲促進廠商減價啊

冇玩原神,但我唔係遊戲商抄唔抄關我咩事
但好憎手機GAME搞到用低成本賺多錢,搞到單機GAME愈來愈少

大家都唔係專家，但上個post都睇到唔小人對打機風氣嘅感受 我又即刻冇咁灰 原來唔只我會咁諗
咁呢度係咁架啦 總有d人叻d知多d 總有on9仔 你咪蝕底d教下我地囉

抄只係其中一樣， 如果大陸佬咁叻創新到 又cap到全球水 我冇野講 但而家又抄又cap水嗰下乞人憎